1. Уменьшить том под / до 8G
2. Выделить том под /home
3. Выделить том под /var - сделать в mirror
4. /home - сделать том для снапшотов
5. Прописать монтирование в fstab. Попробовать с разными опциями и разными файловыми системами ( на выбор)  

Работа со снапшотами:
- сгенерить файлы в /home/
- снять снапшот
- удалить часть файлов
- восстановится со снапшота
- залоггировать работу можно с помощью утилиты script
* на нашей куче дисков попробовать поставить btrfs/zfs - с кешем, снапшотами - разметить
здесь каталог /opt